\begin{multicols}{2}
  
    \textit{Dans un parc, deux circuits forment deux triangles
    semblables. Les dimensions des côtés du petit circuit sont
    300 m, 360 m et 570 m. Le petit côté du grand circuit mesure
    400 m.}

    \textit{
    Quelle distance parcourt Ambre quand elle effectue deux
    tours du grand circuit ?}

\columnbreak
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.6]{3Trianglessemblables01.png}
    \end{center}
    
\end{multicols}

Pour résoudre ce problème, nous devons d'abord déterminer les dimensions des côtés du grand circuit en utilisant le fait que les triangles sont semblables.\\

Dans les triangles semblables, les  longueurs des côtés homologues sont proportionnels.

Les côtés du petit triangle mesurent 300 m, 360 m et 570 m. Le côté correspondant au plus petit côté du grand triangle mesure 400 m. 

On détermine le coefficient de proportionnalité : $\frac{400}{300} = \frac{4}{3}$

Calculons la longueur du côté correspondant à 360 m dans le grand triangle: $\text{Longueur du côté} = 360 \times \frac{4}{3} = 480 \text{ m}$

Calculons la longueur du côté correspondant à 570 m dans le grand triangle: $\text{Longueur du côté} = 570 \times \frac{4}{3} = 760 \text{ m}$

Maintenant, nous savons que les côtés du grand triangle mesurent 400 m, 480 m et 760 m. La distance parcourue par Ambre en effectuant deux tours du grand circuit est simply le périmètre du grand triangle multiplié par 2.

Calculons le périmètre du grand triangle: $\text{Périmètre} = 400 + 480 + 760 = 1640 \text{ m}$

Calculons la distance parcourue par Ambre en effectuant deux tours du grand circuit: $\text{Distance totalle} = 1640 \times 2 = 3280 \text{ m}$

Par conséquent, la distance parcourue par Ambre est $3~280 \text{ m}$